湯文亮：樓市即將出現大陽春

【明報專訊】有一對印度貴族，我們稱為白印度的夫婦請我去他們的金婚紀念晚會，同時附上菜單，有30種咁多，全部都是我鍾意的食物，真的很難取捨。在晚會的時候，我對主人家話當日我的早午餐都是清水，希望我在宴會上可以開懷大嚼，主人家聽到當然開心。
在宴會中，有人問我點睇香港樓市，我話講大家亦未必會信，香港樓市即將出現大陽春！問我的人當然唔信，佢話過去幾個月，根本沒有內地人在香港買樓，樓市又點會出現大陽春？其實這就是答案，樓市在一片劈價聲，大家看淡之下仍然上升，如果是因為有大量內地人士在香港買樓，樓市稍後是不會出現大陽春，而事實上這兩個月，由於受到新冠疫情影響，基本上沒有內地人在香港買樓，那些購買力只會積聚，不會消失，當中港兩地全面恢復通關，積聚的購買力會蜂擁而至，如果政府又在壓力下取消辣招，樓市將會出現一個價量皆升的大陽春，提問的人話沒有可能，陳茂波已經表示香港經濟深度衰退，又怎會出現大陽春？
內地客購買力只會積聚 不會消失
現在不單止是香港經濟深度衰退，而是全世界都深度衰退，如果社運稍為收斂，估計香港的復元能力與速度是世界五強之一，况且，無論內地人與香港人，已經唔夠膽在其他國家或者地區買樓，未來最佳的置業地點是香港，外資比內地人更先行一步，他們並不理會惠譽降香港評級，而將資金轉移到香港，令到銀行體系結餘上升至接近1000億元，造成香港有減息空間，亦成為樓市出現大陽春的原動力之一。
無食早午餐 晚餐食更多
如果大家知道樓市點解會出現小陽春，就不會質疑我說樓市即將出現大陽春，在每年11月下旬，地產商不會推出大型新樓盤，只會以高佣高回贈出售貨尾單位，造成樓價有不俗的表現，在春節過後，地產商就會以貼市價推出大型新樓盤，造成一個小陽春。今年因疫情影響，地產商推售新樓盤的時間延後超過3個月，市場上積聚更多購買力，而近日所見，新樓貨尾單位銷售亦相當理想，估計當地產商開售新樓盤的時候會出現一個價量俱升的局面，這應該可以叫大陽春，講完之後我又想去攞食物，如果我有食早午餐，就應該會停手。

紀惠集團行政總裁
[湯文亮 敢說反話]

呢條柒頭皮真係證明鳩up冇成本
就算錯撚左 潛陣水又可以出番黎繼續講

有妄想症 幻想有印度餐食 有思覺失調就睇醫生啦 日日9up

匯豐150元不是夢

湯文亮博士
紀惠集團行政總裁
2018年3月28日
昨日寫了一篇文章關於匯豐銀行，新CEO是儒將一名，匯豐一定有運行，立刻收到不少基金經理來電表示有很多股票好過匯豐，他們可以介紹，況且我話新CEO范寧是懦弱的人，點解要買匯豐，我知道有很多股票好過匯豐，不過我唔識，但我沒有話范寧是懦弱，他們連儒同懦都搞錯，試問我點夠膽叫他們揸莊投資，況且，我又不是一個大貪的人，每年有十個八個%增長就夠，年中收下息，都唔知幾開心。

有老友問我匯豐睇幾錢，我話保守估計三年之內可以去到150元，老友表情很怪，我知道佢不相信，我記得在2003年，我們買了一些優質銀主盤，知道的人也作出了同樣表情，不過，這是人之常情，今次我話匯豐150元不是夢，純粹是從管理學上來看，匯豐積弱多年，冗員又多，又俾美國佬罰款罰到驚，要處理這些事情不難，搵一個金刀手就可以做到，但要重建市民對匯豐信心就很艱難，首先不要搵那些聲名不佳，惡形惡相，體重過重的人擔任，所以我話搵一個儒將，一個看似書生，但又幾打得的人，千祈唔好以為好容易，成本三國演義只得周瑜一個，勇猛戰將就多得很。

我估計匯豐在未來一段時間，將會打全攻型，以爭取生意為主要目標，以三年為期，配合加息，甚至放寬逆週期措施，大家一定可以見到成績，我雖然話匯豐三年可以去到150元，但其實時間有很大機會比預期短，我知道有不少人不會同意，正如基金經理所說，市場上有很多股票增長快過匯豐，點解要買匯豐，他們所說的我當然同意，不過我對那些股票不了解，我認為投資股票一定要搵一些自己了解的，千祈唔好倚賴其他人，我花了很多時間去了解匯豐，所以才夠膽話匯豐150元不是夢，老友聽完之後話的確不是夢，是痴人說夢。

佢燈撚到傻，今年應該見頂

點解解左封支那人就會落來買樓,
唔係來賣樓撲水返支那救急
完全無講到支那依家個經濟情況.

雖然我唔想但其實我都覺得會......
其他唔講 淨係講美國3個月已經印左16000億
銀紙愈黎愈唔值錢 資產升值都好合理
升番真係唔出奇
利申：冇樓

說好的細價樓泡沫呢？
宜家只係豪宅泡沫 睇好匯豐又跳到仆街
樓市媽咪麵

【滙豐失息】湯文亮回應「燈死朋友」事件：我為滙豐捱了一刀 籲政府取消「發鈔行」地位
更新時間 (HKT): 2020.04.01 22:33

湯文亮兩年前曾撰寫一篇題為「滙控150元不是夢」，對於今年不派息，感到有些耿耿於懷。
向來是眾多股民愛股的滙控（005），驟然宣佈不派息，震盪股民的心。熱衷發表樓市言論的紀惠集團湯文亮曾發文指，自己2018年教朋友「棄樓換股」，令到該朋友All in買入滙控而未有置業，一直成為租客；但自己去年則賣走100萬股滙控，用7,000萬買入大潭陽明山莊，其「山埃貼士」被網民今日全日炮轟。
湯文亮晚上終於在其facebook賬戶回應「燈死朋友」事件：「我為滙豐捱了一刀，大家應該明白，滙豐的管理層就算可以過得別人，都唔可以過得自己。」湯文亮又指，有人叫他評論滙豐，他寫下八字真言：「滙豐對不起香港人。」又反問對不起香港人的銀行，大家是否應該放棄。他亦套用「澳門賀一誠」一句說話來形容滙豐不派息：「香港人會永記心中。」
他其後再補充：「香港政府必須關注匯豐取消派息事件，必要時可考慮取消發鈔銀行地位，老實說，現在匯豐根本沒有地位，英國政府講乜，就要立刻跟著做，連說不的勇氣也沒有。」
相關新聞：【趣blogblog】中資藍籌股 9厘息有幾伏（股榮）附大表
曾揚言滙控150元不是夢

2018年3月，湯文亮撰寫一篇文章，題為「滙控150元不是夢」，當時適值滙控豐換新CEO，他保守估計滙控豐3年內可去到150元，並指他的老友不相信滙控豐會有如此升勢。文章提到湯氏指自己不是一個大貪的人，每年有百分比十個八個增長就足夠，年中收息，就開心快活。
同月，湯文亮有朋友向他求教，朋友正考慮買入一個價值2,000萬元豪宅單位，但朋友當時覺得太貴，看見湯氏文章指滙控豐股票3年內可升至150元，朋友打掉買樓念頭，將原本預算買樓兼印花稅資金約1,200萬元買入滙控豐，然後簽約租樓。隨後，湯文亮為朋友解決到疑難感到快慰。由2018年至今，3年未過去，不過，滙豐突宣佈停派末期息，股價跌至40元邊緣，湯文亮今日發表文章，指自己去年聽取妻子意見，賣走了100萬股滙控豐，棄股買樓去也，未知他朋友有何最新想法。他朋友當年買匯豐的價格應大約在65元水平左右，若然持有至今未放售，恐怕要蝕超過三分一。而湯文亮去年中則以首置身份斥6,950萬元連車位購入陽明山莊11座中層67室，實用面積2,049方呎，實用呎價33,919元。
對於是次滙控豐取消派息，湯文亮指或多或少都有些耿耿於懷，不過自己自幼於澳門成長，多少有些「賭仔性格」，認為「輸完又嚟賭過，冇乜所謂」。又指雖然可以控告匯豐不派息，但是由於其是以監管機構為由，最終只能浪費彈藥。湯氏指世事難料，若然繼續持有該100萬股滙控豐，現時僅市值4,000餘萬元，但持有物業則可能只是輕微下跌，雖然目前仍然持有數十萬股匯豐，但已經能算是輸少當贏。

入市。

同連登鳩UP一樣姐

點解美國放水 美國樓無爆升

燈

佢先醒，唱淡就掃貨，唱好就應該會出貨

香港係國際金融中心囉

qe十年冇升？

本身諗升
條撚樣燈一燈可以準備離場 …

Hold 就有Property Tax
升就Capital Gain Tax
放租就有Income Tax

點同呀

正如Munis 係貴過Corporate bonds, 因為Munis 免稅